警親屬聯署 促「政治問題政治解決」

警親屬聯署 促「政治問題政治解決」

一群警察親屬昨發表公開信，要求特首林鄭月娥以政治方式回應社會訴求。

【本報訊】上周日沙田新城市廣場沸水中的警民混戰後，警隊大傷元氣。警察工會翌日表明內部怨氣很大，要求政府以政治手段解決政治問題。一群警察親屬昨日發表聯署，要求特首林鄭月娥以政治方式回應社會訴求，並保證警隊高層不再下達不當指令，以免激起前線警員與示威者衝突，截至昨晚有逾百人聯署。

相關新聞：五千警防衝擊 政總佈水馬陣

要求高層勿下不當指令

題為〈政治問題政治解決〉的警員親屬致林鄭月娥公開信表示，發起人是一群現役警務人員的親屬，內文指出，自6月12日金鐘衝突以來，當他們每次看見示威現埸消息，均感百般憤怒和心酸。信中說：「前線警員在因政治爭議而起的遊行示威中首當其衝，且必須服從高層一些不合邏輯與常理的指令，『被』出生入死。前線警員被迫承擔政府施政失誤的後果，導致警民關係急速惡化，已臨無法挽回地步。」

公開信批評，警隊指令危險且行動頻密，惟指令者即使犯錯，目前為止卻無人須問責，「前線警員長時間受社會嚴厲責罵、排斥，壓力爆煲，身心健康已出問題，更因長期執勤或候命而影響家庭關係。當前線警員因種種原因有口難言，我們作為親人只能默默承受」。

聯署者包括警務人員父母、妻女及兄弟等，他們向林鄭提出三大訴求，包括立即以政治方式回應社會訴求，聆聽各界聲音；盡快成立由法官主持的獨立調查委員會，以公眾認同的方式找回社會公義；保證警隊高層從此不再下達不當指令，以免激起前線警員與示威者衝突。

警察隊員佐級協會主席林志偉在沙田新城市廣場混戰翌日已提出，警隊內部怨氣很大，「有人話我哋做咗政府磨心，對於呢個說法我不能否認，呢個係政治問題，覺得應該政治解決」。

林鄭月娥自上周一前往醫院探望受傷警務人員見過傳媒後，便一直「潛水」。當日林鄭被記者問到會否回應示威者訴求時說，自從她上月中宣佈暫緩修例後，「希望社會諒解引發抗爭嘅事已經不存在」。

上一則
上一則
沙田友新城市野餐吊「林鄭」撒溪錢 中年漢偷拍報警無人到

下一則
下一則
基督徒今赴前線 盼調停警民衝突

五千警防衝擊 政總佈水馬陣
沙田友新城市野餐 吊「林鄭」撒溪錢中年漢偷拍 報警無人到
基督徒今赴前線 盼調停警民衝突
Sing Hallelujah to the Lord創作者「尊重人民的政府 才是好政府」
輾轉半個月 終聯絡上Linda
港人發起 多國響應
與盧寵茂出席建制集會高永文反獨立調查 憂警不敢執法
警查可疑白衣男 相談甚歡
集會者毀連儂牆 大雨即走人
屈穎妍批鬥反送中 稱如「瘟疫」「喪屍」
鄭若驊否認下台「北京無勸退我」陳智思：港府不會再退讓
抗爭者：勿讓警分散訴求焦點
蔣麗芸探監 游說陳同佳自首
Kit Man作畫 籲抗爭如水
今日上街 我哋一齊行落去

但政府話警察唔想比人查喎

呢啲就啱聽
今次個聯署咁撚正常
係咪代表班狗裡面開始分化

有家屬名有部門好快查到邊個

狗班親人叫成立獨立調查委員會？
真唔真呀？

人不犯我 我不犯人
人若犯我 我必奉還

叫執法者走去處理政治事件根本on9
之後玩到成個場大混亂
根本最簡單就係迫到陳同佳自己去自首就得 (可以從佢父母入手)

白警割黑警

應該幫手宣傳分化

友狗狗🐶壓力就爆煲了

唔好跟車太貼，要繼續夾

push

邊個發起?

梗係
但至少見到分化開始有啲成果

人地幫你叫緊獨立調查就唔好搞人

我指唔好特登搞簽左聯署果啲
唔係指其他行為

先雙普選
之後由新民選政府
組織獨立委員會調查

白警割黑警!真系打餐死

我諗佢係話捉內鬼
而唔係我地起人底

對面做咩係佢地既事
我地黎邊唔好嗌connect
總之班黑狗出到黎唔會手軟

自己人扮警？

我都叫左我認識嘅朋友fact check緊到底從何而來

但係班狗擺明想暴力解決

驚呀？
老豆搵仔 admin 加油！

狗狗🐶好快會自盡，社會壓力連軍隊都頂唔到

有都唔出奇 老豆搵仔個tg咁多人比人出賣 可能內部捉鬼分化

笑撚死人，政治解決？知唔知係中共搞出嚟，即係要解決中共，好呀。

唔得，政治問題一定要由警察解決。

政治問題？而家你班黑警亂咁打人屈人謀殺，香港人點都唔撚會原諒你哋，解散警察部吧啦

話撚知佢分唔分化
總之我地要繼續向林鄭施壓 全方位攻擊港共

「前線警員長時間受社會嚴厲責罵、排斥，壓力爆煲，身心健康已出問題，更因長期執勤或候命而影響家庭關係。當前線警員因種種原因有口難言，我們作為親人只能默默承受」。

原本諗住暑假一家人去日本 美加玩

為咗鐵飯碗 重有良心？

前線黑警之所以能堅持至今
其實係為咗錢啫

打完人就898

啲狗咁撚樣就元氣大傷呀？我屌你老母？
你地full gear架大佬 示威者次次俾你地噴椒 扑頭圍毆 仲要出糧俾你地 你地有幾撚傷呀仆街

千祈唔好信咩警隊分裂 唔想同示威者有衝突
扮撚晒野
如果呢個聯署係真
就證明示威者越惡 佢地先越驚
所以我地更加唔好留手

敵進我退 敵駐我擾 敵疲我打 敵退我追

——————————— 七大訴求 ———————————一、徹底撤回修訂逃犯條例二、收回暴動定義三、撤銷所有反送中抗爭者控罪四、徹底追究警隊濫權，濫用暴力情況五、以行政命令解散立法會，立即實行雙真普選六、承諾永不落實「社會信用評分系統」七、移除全港「多功能智慧燈柱」

今日5000枝打狗棒

政治問題係要政治解決 不過都要追究警方濫權濫暴

黑警死全家

見到警察嘅屋企人及親友應該即刻鬧佢，就算唔鬧佢哋都要鄙視佢哋，我哋要透過侮辱嚟喚醒佢哋嘅良知 喺街見到警察嘅屋企人及親友唔鬧佢哋，就好似搭地鐵見到一班痴漢非禮學生妹唔出聲一樣 作為一個有良知嘅人，我哋應該出聲，應該鼓起勇氣挺身而出鬧到佢哋狗血淋頭！

如果真係黑警家屬
驚啦咩，知道黑警會被打到仆街
黑警打人打到仆街，開槍射人頭，亂咁射tear gas時又唔見你出呢封信?

警察家屬搞個遊行去禮賓府先

黑狗偷食，白狗當災

點睇呢句

咁多OT錢，有排玩

依然唔覺得班警值得可憐

點政治解決
差佬擺工咪政治解決囉

佢明唔明乜叫政治 人人都要明白政治影響生活

屌，班狗自己甘願做政治工具架喎，藍絲集會一個添馬又話10萬
政治問題政治解決你主動又報假數?

點都好啦
唔好以為去到而家呢個位你哋可以割到蓆

算鳩數吧啦

洗白?

最少要清算d打人嘅黑警先 要佢地入去坐

唔好扮無辜啦屌你老母
前線狗都打得咁撚狠

有良心 就唔會屈人有炸彈啦
721不見不散

唔好跟車太貼 警狗親人咁諗唔代表警狗咁諗

開始分化喇
其實如果今日和和平平
鬧少啲出嚟企嗰班藍衫分分鐘有用
因為最撚仆街係嗰堆企防線嘅防暴/便衣同速龍

佢地係咪傻左 你班老公唔洗升職了
之後仲要被打

警察不斷打市民，市民話政治問題政治解決ok？

收皮啦示威超過成個月差人做足成個月政治工具都唔見你地出聲 打人打得咁開心
係咪見沙田d示威者開始夠膽打返d狗轉頭就驚呀淆底呀依家又扮受害者

關我撚事
唔想做就辭職啦

仆街唔小心負評，對唔住

有鬼用咩 簽個聯署
仲知唔好心軟
打到林奠肯成立獨立調查委員會為止

個意思應該唔係指外傷

請搞清楚，警隊情緒谷住係因為上頭未批准開槍

冇好人咖。公關show黎。咪撚再洗白

做咩呀 驚呀而家？
之前唔係好支持4腳犬隻打示威者咩？

林奠講照警方稿讀暴徒言詞、並唔係佢個人意見、
之後林奠又講唔會出賣警方、
呢班咁嘅所謂高材官、真係唔知個腦裝乜！
講嘢唔經大腦、越描越黑、衰過污合之眾

話唔定人地一早做左義五警拎免死金牌呢

警察講嘢千祈唔好信

開槍殺完你全家然後話同你談判?

叫佢哋自己搵上帝談判啦

屌…講到渣槍迫你做咁，警察有權拒絕不合法命令

唔好自high啦佢地只係支持警察有更充足保護+武器去打示威者咋

OT 180蚊一個鐘
點會想咁快解決

唔會啦
警犬內部 好團結

PUSH

如果聯署解決到問題，我哋一早解決咗啦

緊係 依家奶野嘅只係少數狗 其他未奶野嘅親人咪想盡早割

我屌呀，扑人嗰時唔講政治問題？

[突發] 一個和理非唔會散嘅方法 --- 基督之盾

true

證明白衫嘆冷氣的宣傳策略開始成功

你唔亂打人一定connect埋你

陽謀咋，邊個簽聯署邊個就被清算

3萬警隊

計埋家屬都十幾萬啦

先得個百人聯署

真係算鳩數

又係黑白臉手法

推

應該個個都同屋企人講自己有良心依法辦事，衝動同有問題嘅都係同事，d親人信到十足咪覺得成立委員會完都唔會燒親自己人

黑警係不滿高層唔比開槍

唔好再有幻想

冇一個黑警係無辜！禍優先及妻兒

7.21見

其實好簡單
班警犬罷工政府就會做野

警察，真係最後通牒，依家做英雄定做狗自己揀

認真，如果黑警理性的話 真係寧願獨立調查好過
如果唔查，日日上戰場咁擔驚受怕無日無之，仲可能受傷殘廢
早早了結起碼唔洗搵命博
係on9先咁短視諗住唔出賣，但將危機一直醞釀漫延

雖則係五大訴求
但獨立委員會最後可能都係幾句建議就算
去到宜家咁既地步我地宜家要係真既懲罰
只係同時咁做又會放三萬個犯出黎

直到現時仍然未有警察家屬傷害自己

咁警方需唔需要同佢哋家屬割埋蓆

612之前講冇問題
而家黑警一定要清算

冇做衰野咪會想成立
有做既會唔想
就係咁簡單

唔通真係共進退咩

記住六九至今
仍然未有警察家屬以明志

乜都無做過又俾人屌，不如搵幾個人出黎祭旗算。

未訓醒？關陳同佳咩事？

成篇都係想射波，想全部射哂比高層

殺人政權黎講
你班警犬咪政治工具囉
政治解決

我無嘢講

同啲藍絲講，警察家屬都同意獨立調查
但係要繼續屌政府、行會、土共同警察
邊個最脆弱就會跪低先

收皮啦
唔捉撚晒班狗去坐監唔洗旨意停

唔係我地自己人發起？
如果唔係證明班狗內部真係出問題

絕對認同

你咪分化囉
敵進我退 敵駐我擾 敵疲我打 敵退我追
利申: 愛国愛党

老豆揾仔

出黎幫手行, 夠多人, 咪政治解決lo, 人少, 政府咪用警察打人解決lo

當冇事發生 繼續全力打狗
只有往死裡打 場仗先有機會贏
唔好心軟 唔好輕敵 唔好留手

証明應該有部份警察有不同意見
文宣有得做 一齊將矛頭指向政府

聽住先